英國下周一將申請加入CPTPP

自倫敦方面消息，英國政府根據其脫歐後的“全球英國”戰略，即將申請加入“全面與進步跨太平洋夥伴關係協定”(CPTPP)。

消息指，英國國際貿易大臣特拉斯(Liz Truss)將在下周一正式提出這一請求，預計隨後的談判將在今年春季進行。2018年3月8日，參與CPTPP談判的11國代表在智利首都聖地亞哥舉行協定簽字儀式。簽署CPTPP的國家有日本、加拿大、澳大利亞、智利、新西蘭、新加坡、文萊、馬來西亞、越南、墨西哥和秘魯。它總共覆蓋了一個約5億人口的市場，創造了超過13%的世界收入。

美國在前總統奧巴馬政府執政時期原本在談判中，加入了其前身跨太平洋夥伴關係協定（TPP），但特朗普總統上任後於2017年1月23日簽署行政令，正式宣布美國退出該協定。同年11月11日，時任日本經濟大臣茂木敏充與越南工貿部長陳俊英在越南峴港舉行新聞發布會，兩人共同宣布除美國外的11國就繼續推進TPP正式達成一致，11國將簽署新的自由貿易協定，新名稱為CPTPP。

2018年3月8日，參與CPTPP談判的11國代表在聖地亞哥舉行協定簽字儀式。同年12月30日，CPTPP正式生效。該協議的主要目的是削減成員國之間的貿易關稅，它包括承諾取消或減少95%的進口費用，儘管其中一些費用被保留，以保護一些國產產品，例如日本的大米和加拿大的乳製品行業等。

作為回報，各國必須在食品標準等法規上進行合作。但是，這些標準和法規不一定要完全相同，成員國可以達成自己的貿易協議。據悉，英國將是第一個提出申請入會的非創始國，如果成功，將成為其僅次於日本的第二大經濟體。

Source:

但英國都唔係跨太平洋

有海外屬土喺太平洋

皮特肯、亨德森、迪西和奧埃諾群島
Pitcairn, Henderson, Ducie and Oeno Islands
45 km2
49（2014年估計數字）[28]
6 非永久居民 （2014年估計數字）[29]

侵最錯嘅決定

冇中国

美國優先有咩錯

統一死板嘅trade deal VS
針對各國度身訂造嘅trade deal

侵揀後者啫

50個人夠英國做太平洋國家

英國加入就J
牙侵退出又J

退咗玩咗日本一鑊

見唔到後者有咩進展

除咗同中國trade deal比較失敗之外
同其他國家都好順利
當然敗登之後可能會推倒晒重來

Biden都好似玩緊美國優先

嘈到拆天=好順利?
連隔離既加拿大都傾到反哂面仲好意思攞出黎講?

加入recep

立法會全部建制派 大家唔使嘈就最好

外交唔同內政

TPP策劃人之一希婆去到大選前都話idea is good but execution has problems，所以某程度上TPP嗰命運係注定咗，雖然希婆可能係為選舉咁講 / 上台之後起碼試下小修小補先。

同英國脫歐一樣姐，寧願逐個國家去傾 deal 都唔想只係得一個幾十人共用，又唔可以就晒全部人嘅 deal

我見識少依家先知

同埋 commonwealth 有斐濟喺太平洋